【經營500劏房】深水埗苹果宿舍起火 一度傳出爆炸聲

深水埗「Apple Dorm 苹果宿舍」晚上發生嚴重火警！周二晚上8時許，欽州街56號4樓一個單位發生火警，現場火光熊熊，冒出大量濃煙，其中更一度傳出爆炸聲，20多名居民疏散到安全位置，消防接報到場開喉灌救，大約半小時後將火救熄，事件中無人受傷。據知，起火單位由一對外籍人士租住，當時二人正好外出，所以逃過一劫，消防經調查後相信火警因電器短路引致。

記者簡明恩 黎家駒

現場為樓高5層的苹果宿舍，宿舍在其網站中表示公司在深水埗（起火現場）及西區各有宿舍，合共有532個宿位出租，每間房的面積約30至50平方呎，月租租金由3000元起。由於宿舍鄰近西九龍中心及港鐵站，裝修新穎，而且提供公共浴室、茶水間、免費WiFi、洗衣機及乾衣機，又指每個宿位的門口設有密碼鎖，強調保安嚴密，因而深受背包客或短期租客歡迎。記者今晨曾致電該宿舍查詢，對方指深水埗的宿舍全部房間均已客滿，短時間內無房可以出租，她又強調公司只會以月租形式出租房間，不接受日租的客人。

起火樓層的外牆被火熏黑，窗框燒至扭曲。記者進入深水埗「苹果宿舍」視察，沿樓梯直上，發現每層單位都裝設一大門，並已鎖上，閒人無法進入單位內，但用作公共空間的樓層，大門則未有鎖上，單位內有多間客房，每間房的房門都設有密碼鎖，而公共空間內則有微波爐及雪櫃等家庭電器，同時亦有兩個狹窄的廁所，尚算乾淨。

《蘋果》記者以往曾經佯裝租客到西營盤「Apple Dorm 苹果宿舍」睇樓，房間呈長方形，內裏放置一張極細單人床，闊約2呎半、長約5呎半，只可容納一名中等身形人士，但相信轉身都感到困難。除此之外，房間並無多餘空間，大約只有30方呎，因為有窗，當時月租要3,800元，呎租高達127元。至於無窗單位可以3,500元有交易。月租包括水、電、管理費及Wi-Fi。不過冷氣為中央冷氣，每間房設有一把小型電風扇將走廊空氣抽入房內。每間房大門外有密碼鎖開關，保安及私隱程度比上下格床位略佳。惟房間以木板間隔，隔音一般。而最嚴重問題是全層22伙只有4個廁所及2個浴室，而每層2部洗衣機、雪櫃及微波爐都是共用。